蘋果A1: 萬人呼喊G20 還香港自由

【#A1頭條】民望破新低的特首林鄭月娥已「隱形」超過一星期，對200萬人的訴求一直採取拖延策略。近萬人昨晚出席愛丁堡廣場的集會，再一次站出來向特區政府表態，群眾初心不變。集會以10種國家語言宣告港人「還我自由，我要真普選」的聲音，希望國際社會在G20峰會上向中央政府及特區政府施壓。集會後高峯期有3,000人轉戰灣仔警察總部，軍器廠街等三條道路再被佔領。

便衣警欲鑿開鐵閘被揭身份
民陣集會後，學生動源、學生獨立聯盟及民權抗爭在現場宣佈，與民眾一同前往警總。民權抗爭發言人楊逸朗指，日前已勘察過禮賓府，發現多名警員已設防包圍，認為包圍禮賓府太危險。趁着民陣集會港人已上街，三個團體認為可乘勢繼續抗爭，再發起和平包圍警總，但強調切勿作出丟磚頭等衝擊行為，只希望港人不撤不散，直至今早9時會合眾志等團體一同包圍律政司。由於響應者眾，至晚上10時半，夏慤道天橋落斜、駱克道與軍器廠街交界已聚滿人群，交通癱瘓，雖然仍有巴士、的士等能夠通過，但該段道路已基本上被佔領。

示威者以鐵馬在警總外組成防線，並用鐵馬封鎖警總正門及側門，有警察嘗試解開鐵馬，與示威者發生輕微衝突；又有示威者以雪糕筒封閉軒尼詩道兩條行車線，他們高叫「香港警察，知法犯法」、「釋放盧偉聰」及「釋放義士」等口號，有人放置狗糧於警總門外，又有人以噴漆塗黑警總外其中一部閉路電視。

警總在示威人士到達前，大門及側門已關閉，報案室玻璃門亦關上，警總內備有水馬，有軍裝警員駐守，並陸續增強警力。近晚上11時，有手持長盾牌的防暴警員護送10多名文職人員離開。警總內有警員以攝影機拍攝示威情況，有人以綠色雷射光射向攝影機。凌晨時分一名穿灰衣男子欲以工具鑿開警總鐵閘，但示威者並無理會，更發現他是便衣警員，灰衣男事敗逃回警總。

警察公共關係科高級警司江永祥透過社交平台短片表示，灣仔警署報案室已暫停服務，並呼籲各示威者表達意見時須和平守秩序，切勿阻塞緊急通道。

還香港自由！

買咗一份嚟支持
利申：好耐無買過紙本報紙

推

繼續推

昨天開始每日買一份，為民主出聲既 我都撐

無錯 唔止join佢嘅3$ plan 買埋佢嘅紙本版 支持下